<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Рыба сом обладает длинным, сплющенным и довольно мощным телом,
            которое лишено чешуи и покрыто слоем слизи, обеспечивающей скольжение
            и маневренность рыбы в водном пространстве. Широкая голова сома обычно
            имеет уплощенную форму. Усы сома – это важнейший осязательный орган,
            с помощью которого рыба отыскивает пищу.</item>
        <item>Налим — единственный представитель семейства тресковых, преимущественно
            морских рыб, который постоянно живет и размножается в пресных водах. Как правило,
            обитает налим в реках и озерах с чистой и прозрачной водой и каменистым или
            песчаным (иногда мягким) дном.</item>
        <item>Щука, или обыкновенная щука, (лат. Esox lucius) — рыба семейства щуковых.
            Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в
            прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах.</item>
        <item>Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая
            на ощупь. Окраска варьирует в зависимости от места обитания. Золотой карась может
            достигать длины тела более 50 см и массы свыше 3 кг, серебряный карась — длины 40 см
            и массы до 2 кг.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>

    <string-array name="baits">
        <item>Наживка на сома</item>
        <item>Наживка на налима</item>
        <item>Наживка на щуку</item>
        <item>Наживка на карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="baits_content">
        <item>Характерной особенностью наживки для сома является то, что она должна
            обязательно иметь животное происхождение. Это условие подтверждено долгими
            годами практики. Рассмотрим самые известные и доступные варианты наживки
            для сома.Лучшие наживки для сома - молюски Итак, привычной пищей для данной
            разновидности рыбы являются речные ракушки-перловицы – это блюдо можно
            считать основным. В нашей местности большинство рыбаков отдают предпочтение
            именно этому моллюску, обладающему плоским и выпуклым телом.

            Обратите внимание, тушки на крючок следует нанизывать одну к другой плотно,
            кроме того, плоская сторона должна закрывать весь крючок. В результате должен
            получиться компактных размеров комочек, который будет уверенно держаться
            на крючке. А острие крючка рекомендуется закрыть небольшой ракушкой. При ловле
            сома неплохо применять аттрактант.</item>
        <item>Наиболее рекомендованной наживкой для осенней ловли налима является пучок
            навозных червей или выползки. Черви входят в рацион питания налима и других
            рыб. Но может так случиться, что другая рыба поймается на крючок, а затем к
            снасти подойдет налим. В таком случае рыба, оказавшаяся на крючке, послужит в
            качестве живца.</item>
        <item>Живец — наживка номер один для охоты за щукой в любое время года. На живую
            рыбку хищницу ловят с помощью поплавочной удочки и кружков по открытой воде.
            Также эту наживку применяют в течение всего года для рыбалки с жерлицами.</item>
        <item>Когда встает вопрос о том, на что ловить карася, то в качестве идеального
            варианта наживки для карася рассматривается большое разнообразие наживок
            органического и неорганического происхождения. Не стоит отчаиваться, это вполне
            нормальное явление, ведь подобрать оптимальный вариант бывает не так уж просто.

            Представляем вашему вниманию основные живые наживки для ловли карася, эффективность
            которых проверена на практике – карась на них клюет охотно: навозный и
            калифорнийский червь, шитик, мотыль, опарыш. Не стоит обходить вниманием и
            растительные наживки, на которые карась ведется не хуже. Это - батон, манка, блин,
            тесто со всевозможными добавками, геркулесовая каша, хлебный мякиш, перловка и кукуруза.

            Кроме того, опытный рыбак иногда должен иметь на вооружении такие бутерброды как: мотыль
            - опарыш, червь - опарыш, хлебный мякиш - опарыш, батон- опарыш, кукуруза- опарыш.
            Из вышесказанного можно сделать следующий вывод: опарыш, подобно льду в дорогом
            коктейле – присутствует везде, но хорошей наживкой для карася также станут червь - мотыль.</item>
    </string-array>
    <array name="baits_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>

    <string-array name="tackle">
        <item>Снасти для ловли сома</item>
        <item>Снасти для ловли налима</item>
        <item>Снасти для ловли щуки</item>
        <item>Снасти для ловли карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="tackle_content">
        <item>С берега сома обыкновенно ловят донной удочкой, поплавочной удочкой или их сочетаниями.
            Донная удочка есть донная удочка: для не очень крупной рыбы существуют фидеры,
            для карпов — куда более мощные карповые удочки, для сомов — еще более мощные сомовые.</item>
        <item>Снасть для ловли налима отличаются своей простотой: это мотовильце с намотанной леской
            диаметром от 0,6 до 0,8 мм и длиной от 25 метров, к концу которой привязан глухой груз,
            весящий около 200 г.</item>
        <item>Самый популярный способ лова щуки на спиннинг предлагает большой арсенал искусственных
            приманок: колеблющиеся и вращающиеся блесны; силиконовые приманки и джиг-головки;
            воблеры — крэнки, минноу, вибы, шеды, раттлины, волкеры, попперы, кроулеры, топвотеры
            и другие виды плавающих приманок.</item>
        <item>Маховая удочка без колец длиной 7 м. Основная леска диаметром 0,15-0,18 мм.
            Поводки в зависимости от размера предполагаемой добычи от 0,12 до 0,15 мм длиной около 15 см.</item>
    </string-array>
    <array name="tackle_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>

    <string-array name="stories">
        <item>Исторические сведения о соме</item>
        <item>Исторические сведения о налиме</item>
        <item>Исторические сведения о щуке</item>
        <item>Исторические сведения о карасе</item>
    </string-array>
    <string-array name="stories_content">
        <item>В 1754 году в желудке сома обнаружили труп семилетнего ребенка,
            в 1558 году внутри сома были обнаружены перстни и человеческая рука, в 1790 году в Турции в соме
            был обнаружен труп женщины, а спустя пару лет, в 1793, за год сом съел двух девочек.</item>
        <item>Первое упоминание о нем под названием «менек» встречается в Домострое — памятнике русской
            литературы XVI века. Игнатий Радецкий в своем «Альманахе Гастрономов» упоминает рецепт ухи
            из стерляди с печенкой налима. Несмотря на полезное мясо и питательную печень, налим никогда
            не был популярной рыбой.</item>
        <item>В 1979 году в Англии вышла в свет "Кадастровая книга гигантских щук", в которой скрупулезно
            задокументированы все известные случаи поимки щук, весящих более 14 кг. Самая крупная щука,
            пойманная на территории бывшего СССР, была выловлена в 1930 году из озера Ильмень.
            Весила рыба ровно 34 кг. Это, конечно, не двухметровая громадина, которую давным-давно
            "посадил царь Борис Федорович", но тоже впечатляет.</item>
        <item>Карась, пожалуй, является самой распространенной и известной рыбой наших вод.
            Но, несмотря на популярность карася, его родословная содержит немало любопытных фактов,
            не известных широкой публике. У многих первое знакомство с этой рыбой состоялось еще в глубоком
            детстве в «Сказке о золотой рыбке». Александр Сергеевич Пушкин написал это произведение в далеком
            1833 году под влиянием, как считают некоторые историки и литературоведы, впечатлений о
            «чудо-красных рыбках», как раз в эти годы завозимых в Россию из далеких заморских стран.</item>
    </string-array>
    <array name="stories_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
</resources>
























